［PS4機主討論區] 動漫節買機最抵！

LIHKG-PS4機主討論區

Welcome to PlayStation 4 Group.
歡迎加入PlayStation 4 大家庭。
建議新加入的玩家首先細閱下文，如再有任何除購買主機以外的問題，歡迎提出。
有關購買主機之查詢，請到友Post查詢及討論。

常見 Q & A
Q1. 我已經擁有PS4，使唔使轉PS4 Pro？
A1. PS4 Pro於4.5 Version Firmware 更新中新增Boost 模式，可以提升運行舊Game性能，當然有部份遊戲無明顯作用：如對戰Game(因遊戲方多數會將遊戲設定tune到所有玩家在同樣設定，以達致平衡)，又如2D平面遊戲或AVG等遊戲內容。
整體上嚟講，PS4 Pro喺機能上和效果上都較舊版PS4或PS4 Slim優勝，個人建議如需增添多一部PS4的應該選PS4 Pro，當然輕度/休憩玩家或金錢上有困難則可選PS4 Slim。

Q2. 我應唔應該換原裝HDD做SSD或SSHD？
A2. 視乎你的金錢及對遊戲的要求，更換原裝HDD到SSD或SSHD只是對安裝遊戲和讀取遊戲時速度提升，並不會影響畫面質素。

舊版PS4和PS4 Slim：SSD 快10% - 30% > SSHD 快 5% - 10% > 原裝HDD
PS4 Pro：SSD 快10% - 60% > SSHD 快 5% - 30% > 原裝HDD
得益於SATA III接口，在原裝HDD之下，使用較新接口的PS4 Pro快舊版PS4和PS4 Slim約 5% - 10%，所以在讀取遊戲速度上PS4 Pro更換後效果更明顯
(以上數值由各網上測試推斷而來，各款遊戲及使用的HDD/SSD/SSHD品牌差異都會造成明顯差距，請自行再Google相關的品牌測試)

如果只單純想安裝更多遊戲，於4.5 Version Firmware更新後任何PS4都可以使用外置硬碟，可自行選擇購買內置硬碟更換還是買外置硬碟

更換HDD只需拆PS4的HDD外殼部份並換走儲存裝置，正常裝拆並不影響主機保養
更換方式：

Q3. PS4槍Game好難用，可唔可以用電腦Mouse 同Keyboard？
A3. 當然可以，有兩個方法：1)用轉換器轉換電腦Mouse 同Keyboard 同 2)買第三方PS4專用Mouse 同Keyboard
方法1：轉換器如平價的Hori Tac4和ATEN PHANTOM-S，貴價的XIM4或Brook Sniper等，價格為500港元到1,200港元左右，但同樣由於是模擬手制，會出現延遲等問題
方法2：第三方PS4專用Mouse 同Keyboard如HORI 的TAC K1、M1和G1等，價格由500港元到1000港元左右。

柒左 開過